<html lang="zh_cn"><head><META http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8"></head><body><div data-role="page" id="notice"><div data-role="header"><a data-direction="reverse" data-rel="back" data-role="button" data-icon="home">返回</a><h1>政企携手五载 雷沃信息化服务护航三夏</h1></div><div align="center" data-role="content"><script type="text/javascript">
							function viewfile(url){
								$.mobile.changePage(url, {changeHash:true, type: "post"});
							}
						</script><div data-content-theme="d" data-theme="c" data-role="collapsible-set"><ul data-inset="true" data-role="listview"><li><div align="left" style="width:100%;word-break:break-all;text-align:left;">4月13日，全国农业机械化生产暨跨区作业工作会在湖北省武汉市召开。会上，农业部农机化管理司副司长刘宪与福田雷沃重工签定三夏跨区作业信息服务协议。福田雷沃重工实现了自2006年以来与农业部的五次携手，依托全国三夏跨区作业信息服务中心继续为作业机手提供信息服务支持。 伴随着我国跨区作业的规模与范围越来越广，跨区作业在整个三夏期间比重也越来越大，农业机械化普及率迅猛提升。2009年，小麦综合机械化水平达到89%，参加跨区作业的收获机械达到了历史性的42万台。跨区作业对于保证粮食安全，促进农民增收，推进农业机械化发展水平都发挥着重要作用。 三夏期间跨区作业因作业集中度高、连续作业时间长，机器磨损大，机手对机器维修的及时性要求较高，对跨区作业相关市场服务信息需求强烈。此外，机手在跨区作业过程中，面临着流动盲目性大、对所跨区域天气、油料补给点不熟悉等困难。 为此，农业部自2006年起依托福田雷沃重工信息中心平台，联合搭建全国三夏跨区作业信息服务中心，向全国数十万跨区机手提供相应的信息服务。内容涵盖区域机收作业预计时间、区域机收作业进度、天气状况、区域机收作业平均价格、区域农机投入量及需求量等信息。 高效、信息化的服务，可以减少油料浪费、人力浪费等各种浪费，为机手创造最大化的收益。福田雷沃重工相关负责人在谈及建立信息服务中心的初衷时说。2003年4月，福田雷沃重工建成占地4000多平方米的信息中心。近几年，在农业部指导下，福田雷沃重工不断对信息中心进行软硬件升级，累计投资超过2000万元，形成集语音交互应答、专业呼叫处理与计算机网络数据支持为一体的信息枢纽系统。通过网络、电话、短信息等现代化信息服务手段，实现了企业与市场全时、无缝联通。该中心拥有的64个全时坐席和信息分析处理系统，可实现日处理电话25000个，短信息日发布100万余条的信息服务能力。全国统一服务热线：400 658 9888实现了全年365天，全天候向机手、经销商及服务商群体提供规范化、亲情化、个性化、专业化的信息服务。 信息中心的坐席人员均经严格的培训、评审上岗，在接听电话规范环节中即有5类12项次的细致要求，话务水平达到了客服专业标准。六种渠道收集信息、分时段发送信息、三种模式提供信息等信息服务策略的应用又使得坐席人员远程服务能力有了极大提升。 为帮助跨区机手及时检修产品，降低产品故障的发生机率，信息中心定时向机手发送产品维护保养知识与作业技巧等信息；针对机手来电反映机收过程中容易出现的故障，信息中心以汇总、归类、分析的处理方式，从中找出近段时间机手关心的热点，在解答后形成了专门的技术库，并把信息发往所有在信息中心注册的机手，获得机手的欢迎。 为满足跨区机手的各类信息需求，福田雷沃重工适时推出了9+1信息平台，在三夏期间，每天都向跨区机手发送包含农业、农机、气象、交通、油料供应、卫生、公安、技术监督、工商及综合信息在内的10大类服务短信。全天候、多维度的无缝对接，使机手充分享受到了信息化服务的高效、便捷。为保证大多数机手有时间读取，发送时间均安排在早8时、中午12时、晚上17时等休息吃饭时间。 四年来，在三夏高峰作业期间，福田雷沃重工信息中心累计受理客户来电信息58万余条，发送短信8600多万条，受益机手累计超过47万人次，覆盖全国收割机跨区作业机手的80%。 据粗略估计，信息平台每年可以帮助参加全国跨区作业的机手增收数千元，四年来，福田雷沃重工累计为47万用户增收近亿元。在谈到信息的重要性时，湖北省天门净潭乡蒋场村的夏学均说，参加跨区作业，就跟行军打仗一样，每天都换地方，掌握各类信息才能多打胜仗。在2009年跨区收割机数量创历史新高的情况下，夏学均依然取得了6万余元的收入。 此次，福田雷沃重工与农业部的第五次签约，打造全国三夏跨区作业信息服务中心，全方位支持农业机械化的发展之举，再次显现其护航三夏，服务三农的责任意识。</div><div></div></li></ul></div></div></div></body></html>